\documentclass{opaper}

\newcommand{\intab}{\int\limits_a^b}
\newcommand{\intii}{\int\limits_{-\infty}^{+\infty}}
\newcommand{\wave}[1]{\widetilde{#1}}
\newcommand{\rxy}{r_{\mathsmaller{XY}}}
\newcommand{\sigx}{\sigma_{\mathsmaller{X}}}
\newcommand{\sigy}{\sigma_{\mathsmaller{Y}}}
\newcommand{\later}{<?...?>}
\newcommand{\Sg}{\mathfrak{S}}
\newcommand{\kxy}{k_{\mathsmaller{XY}}}
\newcommand{\Sga}{\Sigma^*}
\newcommand{\La}{L^*}

\begin{document}
  \s{}...
  \\Восходящий анализ: используем стек => две операции:
  \\1) Свёртка
  \\2) ...
  \mnext <таблица | \_ | ACTION [$x,+,*,(,)$] || GOTO [$S,A,B$] | >
  \\...
  \mnext \m{}Автомат $LR(0)$-пунктов [$I_G$]\s{} - $\eps$-НКА [$G$ - грамматика].
  \\$I_G = (I, \Sigma\cup\Gamma, E, i_0, I)$
  \\$I$ - мн-во всех $LR(0)$-пунктов грамматики $G$.
  \\(Все состояния выходные)
  \\Переходы двух типов:
  \\1)
  \\2)
  \mnext Пример:
  \f {
    &S' \then S
    \\&S\then aFSd|c
    \\&F\then Fb|b
    \mnext&[S'\then \cdot S]
    \\&\quad\xrightarrow{1} [S'\then \cdot S]
    \\...
  }
  \\Активный префикс $r$-формы\s{} - этот префикс, если он не выходит за
  правую границу основы.
\end{document}